<有片> 布殊生前服務犬 到國會瞻仰老友靈柩

[url]

美國前總統布殊的靈柩周二停放在華盛頓國會圓形大廳（Capitol Rotunda），讓公眾瞻仰。在布殊人生最後歲月陪伴左右的服務犬「薩利」（Sully），被帶到布殊靈柩前，向這位老友記致敬。
陪伴布殊靈柩到華盛頓的薩利，由美國退伍軍人服務犬計劃一位經理牽到布殊靈柩旁。薩利一時仰望靈柩，一時伏在靈柩旁邊。與薩利一起到場的，還有《美國殘疾人法案》受惠者。該法案是布殊1990年任總統時簽署的。
布殊夫人芭芭拉4月逝世後，家人聯絡沃爾特里德國家軍事醫療中心（Walter Reed National Military Medical Center），希望有一隻服務犬陪伴布殊。美國退伍軍人服務犬計劃選了性格溫馴的2歲黃色拉布拉多犬薩利。
薩利不負所託，表現稱職。據說牠一聽到命令，就會將頭倚在布殊膝上。
薩利的名字取自2009年在紐約哈得遜河（Hudson River）緊急降落救了全機人的美國航空公司英雄機師薩倫伯格（Chesley Sullenberger）的暱稱。
布殊上周五逝世後，家人在網上發放薩利伏在布殊靈柩前的圖片，寫住「任務完成」的說明，令薩利舉世知名。
除了薩利，周二有數百人到國會大樓向布殊道別。除了前內閣成員及政要之外，也有普通市民。
參議院前多數黨領袖多爾（Bob Dole）坐輪椅到國會大樓，在布殊靈柩前站起敬禮。
中央情報局多位現任及前任局長亦有到場。布殊曾任中情局局長，亦是唯一當過總統的中情局前局長。

<—

good boi

三六滾兩滾

我